菲傭患癌即被炒 傭主: 祝身體健康

確診患上第三期子宮頸癌的38歲菲傭Baby Jane Allas，在確診後即被僱主終止合約，理由是她患癌，更在解僱信中祝她「身體健康」。突然被炒，Allas即時喪失應有的醫療保障，無法繼續在公立醫院接受治療，更要在兩周後離開香港。

Allas是一位育有5名孩子的單親媽媽，為了撫養自己的孩子，她選擇離鄉來港照顧他人的孩子。她2017年以外傭低最低工資4,520元，受聘於一個居於元朗的巴基斯坦裔6人家庭，每月過半收入都會寄回菲律賓養家。

Allas接受CNN和法新社訪問時透露，這一年來工作待遇非常差，每天只能吃冷飯菜汁、甚至已過期的食物，晚上就要在堆滿雜物的士多房內睡覺，每周一天的法定假期都無法放假。來港一年，她體重驟減16公斤，至去年底開始感到身體不適，拖至一月尾才有空去屯門醫院求醫，卻換來確診患癌的噩耗。

她稱當時醫生已向她簽發病假至2月18日，不料僱主在病假結束前一天向她發出解僱信，寫明解僱理由是「根據你的健康情況，我無法繼續聘用你」（Given your medical condition, I am no longer able to continue your employment）。Allas哀求僱主不要即時取消的其工作簽證，讓她可以繼續在公立醫院接受為期3個月的化療、放射治療和做手術，否則她根本無法負擔估計高達100萬元治療費用，不過僱主並無理會。

Allas的妹妹Mary Ann同樣在港做外傭，Mary Ann的僱主得悉Allas的遭遇後深感同情，不單讓Allas暫時搬到家中暫住，更為她向平機會和勞工處申訴，向僱主追討賠償和欠薪，並在網上發動眾籌為Allas籌集醫藥費 ，暫時已籌得約40萬港元。

根據本港《勞工法例》，聘請外傭的僱主必須為外傭投保工傷補償保險，否則可被檢控，最高可判罰款港幣10萬元及監禁2年。勞工處製作的「外籍家庭傭工作僱主須知」亦列明，僱主必須在外傭受僱期內提供免費醫療，因此強烈建議僱主投保能提供全面醫療及住院的保險，亦可考慮購買包括醫療及住院保障的綜合保險。

《勞工法例》亦列明，外傭的疾病津貼與一般本地打工仔無異，受僱第一年可每個月累積2天有薪病假，之後服務滿一個月可累積4日，當外傭有累積足夠的有薪病假、病假日數不少於連續4天，並能出示醫生證明書，就可獲發五分之四的平均日薪作為疾病津貼。僱主一旦要與外傭終止合約，都必須按規定給予一個月的書面通知及支付代通知金，僱主更不可在僱員有薪病假期間作出解僱。

Sosad
祝佢好運

巴基斯坦裔

😂👌

咁唔係點
洗唔洗比埋錢佢醫

朋友請過個工人 同佢續完約後話返鄉下探親 買埋機票比佢

屌佢老母返香港話唔舒服 叫我地帶佢睇醫生 已經覺得有古怪
原來返去搞大左個肚 本身照顧緊個老人家 一係再請多個人照顧佢兩個

最後廢事佢搞事 賠左一大舊錢比佢 貼埋機票叫佢走

患癌養埋你都仲得 專登搞大個肚返香港真係祝你爛產

菲律賓冇醫療保障咩
返自己國家睇囉

受聘於一個居於元朗的巴基斯坦裔6人家庭

巴基爛坦正仆街 好心開尻佢名 等佢以後請唔到工人

炒咪炒 有咩問題

個個黎香港醫病
唔怪得班姑娘瓜瓜嘈多野做
僱主炒得好！
仲有個啲落到黎又有bb要即時遣返返原生地啦
咪請黎服侍你呀？domestic helper 喎 做鳩埋你個份家務呀頂你
個個當工人香港人係lulu

菲律賓咁巴閉
躝返去啦

人地係因為你所以先飄洋過海嚟打工，宜家有病又唔係要你俾，一係就你自己仆街無同人買保險。
如果連登仔老細要你出trip，你出到去撞斷咗隻腳打返俾公司，老細同你講咁你都做唔到嘢㗎啦聽日唔使返工喇你會點？

跟個巴基斯坦六人家庭就知死得啦

炒你咪炒你，洗撚俾面你

有錢賠仲想點，醫到好返為止？？

2017請，用一兩年就生癌

唔炒唔通要請多個工人照顧佢？
俾佢返鄉下休養唔好咩

個個有病都嚟香港睇醫生
咁真正香港人要排期睇 要等多幾耐

連燈仔既特點: 中學生, 冷血, 唔知頭唔知路但係鍵盤戰士
證實左有病係唔炒得

又一個免費醫癌聖地，正

生cancer工傷包嘅咩

巴基斯坦裔6人家庭

話有問題既
請立即比錢請個菲傭

狗咬狗

的社工同大愛撚一定會衝出黎幫手。
班on9一定唔撚知依家好多庸工係佢地當地一早知晒身體有咩病痛，一申請到黎做庸工，幾個月後就開始黎料。最多就牙科。同呃無分別。
炒到故然之好，有的炒唔到先仆街。

俾我都炒啦

Allas哀求僱主不要即時取消的其工作簽證，讓她可以繼續在公立醫院接受為期3個月的化療、放射治療和做手術，否則她根本無法負擔估計高達100萬元治療費用，不過僱主並無理會。

上面D人睇一半唔睇一半

你個例子唔同，

生career 算唔算工傷？

生career 勞工保險包唔包？

好難講

做化療個人好虛要成日休息
畀佢喺香港咪即係養返佢？

公立醫院啲錢唔係香港人啲錢呀

問下班大愛人士係咪講得出做得到

你返工有病住院 一樣對公司冇貢獻
你咪又係請病假公司照出糧

勞工處製作的「外籍家庭傭工作僱主須知」亦列明，僱主必須在外傭受僱期內提供免費醫療

呢句野嚇到個僱主即炒啦。如果保險唔夠cover，僱主要自己貼。咁炒左佢，都算即時cut loss。

d 人話僱主無良，掉番轉睇，普通打工仔除左工傷或證明到疾病同工作有直接關連，生癌既話咪一樣要自己頂，邊有人幫佢出錢醫。

亦有人講，事主應回國就醫，呢樣真。醫療不是免費資源，菲國不是比起香港更有責任照顧自己國民嗎？

雖則我好憎賓賓 但黎香港前係要做全身檢查 點博醫病

係
醫療保障唔係咁屈個僱主俾錢
叫你黎做野 要俾錢照顧番你轉頭
唔係個個咁大愛 對唔住
僱主都有自己既屋企人
唔會將佢屋企人既錢送俾你醫病
最多送你機票回國醫療就算

巴基爛坦大戰菲狗

我直頭覺得係有一班人係做緊打手，完全冷血非人性，毫不主張公義，做到尼到差晒，一來荼毒人，二來正常嘅人會頂唔順離開，咁又可以瓦解一個某啲人或者組織眼中麻煩嘅討論平安

平台

個僱主應該辭工留係屋企照顧佢啦
如果有事應該幫佢照顧埋佢一家下半世

有保險咪保險賠，唔係咪返自己國家醫，唔通留個病人喺屋企咩

正常應該返自己國家醫呀麻

先唔好個僱主講比唔比錢同佢醫病
我都明個工人始終都係打份工 同僱主冇親

但係睇埋新聞同眾籌網嘅內文
個僱主淨係比冷飯菜汁佢 一係就變壞左 逐塊包逐隻蛋同佢計都已經好唔人道
你返工pantry d野公司都唔會同你逐件計錢啦
又唔係要比佢大魚大肉

我都知好多工人做好多衰野 搞到香港人對佢地印象唔好
但係其實仲有多好純品好好人

呢度有d 人講野真係好仆街

開咗名都冇用正如所有蝻都叫阿叉阿星一樣 贏到開巷

On9類比，同d記者水平一樣差，講緊cancer 又貼工傷資訊

可以真係盡量請鐘點

出糧還出糧，醫藥費還醫藥費，兩樣嘢嚟。
你公司都會cap咗有薪病假有幾多日，而且唔會包到危疾醫療費。好多請外傭都係普通市民，普通病我覺得要包，但點解要承擔個外傭嘅化療費？

真心問，假如個僱主無炒佢，繼續僱傭關係，佢係咪要負責個菲傭嘅一切治癌開支？萬一個醫生話要食隻貴嘅標靶藥咁咪大鑊？定會有保險包？

個顧主拎支槍夾佢上飛機黎香港打工?

返去菲律賓醫咪好
點解要用香港醫療

早幾日咪嗰
香港無錢人都可以比嗰幾千蚊請slave

因為自己都打份垃圾slave工

巴佬咁寫其實有啲戇居
佢患嘅又唔係傳染病
如果無影響日常工作即使偶爾要請病假睇醫生咁做都屬於無理解僱
佢應該寫工作水平不達標或過失之類

而個工人都算正直無玩嘢
平時無請病假的話佢可以累積最多百二日有薪病假
只要賴死唔出院期間有糧出又唔炒得佢又可以繼續醫病

香港嘅外傭制度其實白痴
僱傭雙方都無乜保障
通常都係睇下邊個夠賤就食住另一個

100萬香港人找數呀

明明菲傭都係屋企一份子
我地借埋錢比佢係菲律賓搞生意
祝佢哋長命百歲，百病纏身

如果唔炒佢，收費唔會咁貴，而且請外傭一定要買醫療保險

蚆蜞躝癱蝻vs菲劣蠙

保險頂盡咪10萬

不過尾數唔知邊個頂，好有可能係傭主

咁講又駁唔到你
我都覺得呢度好低質
有時去學術台傾正經野實會有班on9仔出來講D野騎劫

係，但條巴基係解僱信寫明因為佢有病所以炒，你估殘疾歧視冇手尾跟??到時輸左官司比賠償同律師費仲杰

咩菲國無癌症援助咁廢架咩？
過嚟香港呃醫療服務

其實啦
如果都第三期，不如早啲返菲律賓比家人陪伴渡過最後既日子

上FB睇下留言冇人覺得有問題
講到好應該抄

係啦，打錯，cancer

巴基斯坦裔唔等於香港人
要醫去巴基斯坦
順便用反人道罪趕走戈6隻蝻

唔緊要啦 琴日先有單80歲住3年大陸佬
差醫院600萬
100萬濕濕碎

其實個檢測項目唔太多的，一般檢驗範圍都是心肺、乙型肝炎、愛滋病測試、梅毒、驗孕及大小便是否正常等。cancer 並不包含在內。

重點係因病而炒，有無違反法例？

黑食黑

咁佢都嚟咗年幾先去醫
無乜理由係嚟香港搏醫病嘅

講唔炒果啲唔知有幾多個請過工人，100萬隨時僱主要嘔90萬出黎，假設供緊樓唔知佢地仲講唔講得出幫到盡

睇佢炒時點講，如果純話工作表現差致炒，未必有事。

但如道明因病而炒，或上身。

不過，香港係保障勞工方面頗落後，應該冇事多

炒人可以有好多理由
工作唔達標又或者話僱主已經唔再需要呢個職位都得

但寫到明因為病而炒就梗係屬於無理解僱

冇得估。估到都吹佢唔脹。

不過，既然佢不是港人，生病，當然是回國醫較妥當。一來有家人照顧，二來菲國不是更有道義照顧國民嗎？

蝻算是香港人嗎

但今次上到CNN，僱主請定律師都得，民事案都係睇官信邊個，果頭生cancer呢頭就炒，睇黎對僱主不利

寧縱勿枉定寧枉勿縱
我朋友不是我, 請過兩個菲傭, 兩個都喺3個月內話驗到危疾
結果要貼10萬請佢地自己辭職

唔係好明，"僱主更不可在僱員有薪病假期間作出解僱。", 但僱主係病假結束前一日提出解僱，咁樣合法？

鬼打鬼

問 4. 僱 主 可 否 解 僱 正 在 放 取 有 薪 病 假 的 僱 員 ？
答 4.
除因僱員犯嚴重過失而將其即時解僱外，僱主 不 可 在 僱 員 放 取 有 薪 病 假 期 間 解 僱 該 僱 員 。 僱主如違反上述規定，即屬違法，僱主可被檢控，一經定罪，最高可被罰款10萬元。此外，僱主必須在終止合約後7天內，支付下列款項給僱員：

( 1 )
解 僱 代 通 知 金 ；

( 2 )
一 筆 相 等 於 7 天 工 資 的 賠 償 款 項 ** ； 及

( 3 )
僱 員 應 得 的 疾 病 津 貼 。

此外，若僱主並非基於條例規定的正當理由解僱僱員，僱員可向僱主提出「僱傭保障」補償的申索。（在《僱傭條例》下有關僱傭保障的詳情，請參閱由勞工處編印的「 僱 傭 條 例 簡 明 指 南 」 。 ）

**賠償款項應根據僱員於終止合約日期前12個月內所賺取的每日平均工資而計算。如僱員的受僱期不足12個月，則以該段較短期間計算。在計算每日平均工資時，僱主須剔除(i)未有付給僱員工資或全部工資的期間，包括休息日、法定假日、年假、病假、產假、侍產假、工傷病假或在其同意下放取的假期，以及沒有向僱員提供工作的任何正常工作日；連同(ii)就該期間已支付的款項。

蝻vs蝻

另外，好多時呢d 所謂保障工人政策正正就是促成僱主炒人的原因。

按條例，僱主要確保工人能接受免費醫療。從報導得知，三數月的治療就得花上百萬元。除非保險能夠全數抵付(機會甚微)，尋常人家是有很大誘因去直接炒傭工以避免將來沉重的治療費用。

要堵塞，一就是加重保費，要不然就是就有關費用封頂。

講真,個僱主做得岩, 點解又要香港人同你埋單?
自己番去家鄉醫囉, 香港人欠你既咩?
你身體狀況係無能力再做野, 個僱主要白出糧比你?
你又無證明係因為工作搞到生cancer

狗咬狗啦

我覺得仲要立例請之前俾個菲傭去驗一次身證明佢開始受僱嗰刻係冇病冇痛

深表同情。

其實本地又好外地又好打工包醫療就唔係咩新鮮事
出面搵間好少少嘅公司都會包

只係傭工呢啲位僱主隨時可以搵嗰個
所以保險都費事買得多
出事炒咗咪搵過個

如果你生cancer，
你估你老闆會唔會幫你比哂啲醫藥費呀？
唔好痴線啦

佢應該係病期結束前一日叫工人聽日開始唔駛返工
正式解僱日期係病假之後

貼10萬比佢不如當初唔請菲傭自己做

佢雖然慘 但香港有咩責任醫佢

唔好意思，我唔係太認同。

因為勞工權益係基本人權，亦因為有勞工法，僱主係安排僱員工作時會，先會思考工作安唔安全、會唔會有環境風險。上世紀時美國鐘錶業會為錶上指針塗上鐳，等指針可以係漆黑環境中發出夜光，資本家同啲女工講鐳係安全，結果女工全部中哂輻射，死狀甚為恐怖。

老闆係聘請時就應該有準備，如員工出事時可以提供勞工保障，如果保障唔到，根本唔應該請。

我朋友幫我打過去平機會問過, 其實只要醫生寫證明話個工人個病係冇得醫又或者根本無能力再做呢份工, 咁就可以送佢返鄉下架啦, 就算去告個僱住都告唔入架, 但如果醫生寫話佢只要休息下既唔影響工作既咁就唔可以炒囉, 不如你都打去問清楚啦

form c9kingdom

當你兩公婆每人打份工各搵兩萬
請個工人1個月俾夠1萬開支都仲有1萬剩
你會唔會為慳1萬放棄份兩萬嘅工
啲中介夾埋啲菲傭搏炒呃佣或者隱瞞有病呃賠償一直都有
係啲條例太過時

但呢個case個傭工唔係因為工作而患癌喎
要醫學上證明到係因為黎左顧主到做野而生cancer, 咁樣顧主先有責任

無端白事要顧主啃成百萬醫藥費? 咁無咩人會請工人啦

保障當然是好。只是想說出，如果不設限保償，僱主是有誘因挺而走險炒工人以規避賠償責任。

這些政策本來是保障工人，但在實行時，會因為當初考慮不周變質為剝削。

而提到如未能提供保障，就不應該聘請。一般來說，僱主都已購買保險去對沖風險，但如涉款數百萬，這樣的設想是較為不實際

如果係因為工作原因導致有關疾病，僱主當然要賠償

但癌症是否因為當家傭導致，相信好難證明

另外，因身患癌症而不能履行工作職責有機會係一個合理解僱原因，假設不是因工作原因致癌

好多有cancer 都係香港醫

顧主冇做錯啲咩

僱主應該守勞工法，唔應該因僱員生病就無理解僱，我諗呢點作為香港人應該會認同。

老馮香港埋單？

外籍勞工同本地勞工要分清楚

坦白講
Cancer係用龐大金錢換一個機會去拎番條命
仲要唔一定得
經濟一般既中招寧可唔醫 d錢留俾家人
你要一個非親非故既人去頂你呢筆醫藥費？ 咪玩啦

照炒囉，話因為工作態度差，同佢病無關，應該冇事

唔係因工導致當然唔洗賠，但因病而不合理解僱就係犯法，勞工法係公平合理既。如果你又話因為呢個原因所以唔守，佢又話因爲果個原因而唔守，咁何來勞工權益。我地今日守住偏傭既勞工權益，一點一點累積，其實就係守護番香港既勞工權益。

再補充一點，因病導致工作未如理想而炒，絕對係犯法，如果病都同平時一樣就唔叫病，法例話得唔能因病而炒，當中意思顯然而見。

今次巴人有咩錯，有病仲黎香港呃工想呃褔利，好過何喜華d死仆街係咁幫蝗黎香港

外籍勞工都有勞工法保護

之前有個工人患好罕有嘅子宮頸癌，揾左大使館幫手，因為佢單case太罕有，醫院拎佢做研究同病例所以唔洗好多錢就醫好

工作態度差，老人家係屋企跌親，帶小朋友出街衝紅燈差D比車撞炒唔炒得??

香港僱主最鐘意炒大肚婆

請多個工人都係生癌
再loop多一次

她稱當時醫生已向她簽發病假至2月18日，不料僱主在病假結束前一天向她發出解僱信，寫明解僱理由是「根據你的健康情況，我無法繼續聘用你」（Given your medical condition, I am no longer able to continue your employment）。

呢單個僱傭應該無做得唔好，僱主係因為佢身體狀況而炒。

普通一個打工仔患癌
個老細會唔會幫你俾錢去醫 又唔係工傷
佢留係香港冇工作能力又第三期 邊個養佢？
返去陪下屋企人仲好啦

好僱主俾佢返去養病仲祝福佢

佢果d係slave 冇人權可言

但係要幫佢醫埋病就唔同講法
唔通顧主要借埋錢去醫個工人
你返工你老闆都唔會比錢你去醫啦

咁咪跟外籍勞工法
唔同香港勞工法例最低工資又照出比佢咩

完全唔同命題
好心唔好亂用煩比啦 我地返工份約有medical insurance/allowance，或者其他嘢保障埋你工作以外嘅嘢
傭工有依支歌仔唱咩？

外傭生CANCER , 僱主都要包 , 咁真係嚇到標尿。

唔講仲以為我拎支槍指住佢個頭要佢山長水又遠過嚟香港打工

點知下個工人都係生cancer
再請多兩個啦

張超雄加一分

Btw, 子宮頸癌應該冇其他癌症咁絕？
等三個月後佢做到子宮切除手術就醫得返？

人質事件後
所有菲律賓人都劃一定為 "抵撚死" !!!
絕無例外!!!

有一個老闆標靶藥都幫你比晒

果個係香港特區政府
公務員標靶藥都係free

切子宮風險好高，應該當係final option

呢個case9成都係知自己病先過嚟醫

但係如果個工人喺你屋企做咗10年以上先生癌，仲幫唔幫佢醫好？

本地僱主啦就算對香港人見到你患病呀都係即炒

所以呢d庸工咪簽短約
你試下過part time朝早整親下午就叫你走啦

你不如講好似桃姐咁醫唔醫

咁天真既你

識左十幾年朋友都未必借錢啦，黎左得一年要養埋你

大陸夠有好多好人啦

外庸都有保護既咩

老實講
炒就炒硬 香港有幾多人比得起佢既醫藥費
買左保險都唔夠佢醫
果到係以幾十萬起黎講
仲要你蝻既屋企 分分鐘可能都係搵唔多
如果你話搵到好似誠哥果類 又或者一年搵幾千萬既
都可能話當做下善事
不過個僱主咁樣炒法就有小小蠢
所以件事都冇野好拗
炒就炒硬 差在用咩形式炒

專登搞大個肚返香港搵老闆養 你咁偉大養埋佢

go back your fucking country

仲記得n年前新聞透視講菲傭，
有個僱主講得好直接，
佢地生cancer就要我養佢，
咁我地生cancer老板又會唔會

其實僱主應該要為工人買全身保險架喎
而賠償應該由保險公司負責claim
至少我覺得咁樣先至合理
傭工山長水遠黎到香港為僱主工作（差唔多24/7）應該要有全身保險
基本人權黎

一單仆街就發大黎講
年中幾撚多賓賓玩野打細佬

你對香現港現法勞工法例準確理解，我有保留

Given your medical condition, I am no longer able to continue your employment

咁佢都幾明目張膽

之前有朋友工人返鄉下一星期
搞大左
慘到要服侍返佢

最後以後放假一定要打避孕針

你咁大愛不如你養啦
患癌唔同整親呀on9
你出trip患癌關公司乜撚事 做唔到野緊係炒啦唔通老細開善堂呀？

此post 已完

咪話咗你起碼十皮一個月先好請工人

單親菲傭患癌即被炒 梁家輝：唔應該攞我做例子

D小朋友冇交稅邊識咁多

啲人企喺道德高地講嘢真係好容易

我好贊成僱主炒大肚婆 個個都呃老闆

有利就同意 好簡單

你自己見識少就算鳩數啦。
我份工成日都要出trip嘅，公司就包埋我係外地睇醫生同住院個筆數，無論咩病至少包到我可以上到飛機返香港為止，因為公司有同我買保險，返到香港個筆醫療就另計。

屌唔通個女傭又拎枝鎗逼你請佢？
呢啲合約上面有寫，你請得佢就要受個風險，唔係使鬼叫你買保險呀？

紅字呀弱鳩智。
我無話要你俾一百萬去醫好佢，但如果有幫個女傭買保險，點都claim到十萬八萬，供你都供咗，點解唔俾個女傭住多兩日院，攞盡個十萬八萬佢？
一係就無幫個女傭買保險，驚死自己要墊底，即日就炒咗佢。
佢病假仲未完，有常識嘅都知唔炒得啦，告鳩你就開心喇。

繼續請佢係人情,唔請喺道理
特登請個人返嚟畀佢醫病?
你可以話佢哋冇同情心,但唔可以話佢哋做錯。

btw快啲互告,狗咬狗
其實如果香港人生cancer畀人炒真係告都冇得告,香港人重賤過啲菲傭

寫話做唔到要求既工作就可以炒

但真係有人告過既

平機會例子7 同一單

在Siu Kai Yuen v Maria College [2005] 2 HKLRD 775，原訴人由平機會法律顧問代表，就醫生確診他患上直腸癌而遭校方（被告人）解僱向法庭申訴。
案情指出，原訴人是一個勤力的教師，在2002年7月發現患上癌症後，8月便向校方請假接受治療，表示將在同年11月1日復工。然而在復工前不久，校方便終止其合約，令他認為校方因其癌病無理解僱，對他不公平，而事件最終鬧上法庭。校方在聆訊中指，合約中有一條款列明員工在任何理由下，離開教席超過每月課時的十分之一，即是最根本上違反合約（fundamental breach of contract），該條款適用於所有僱員，故此並沒有針對和不合理對待原訴人
略.....故此，法庭判原訴人得直，要求校方賠償原告人損失的應得薪金，扣減了的長期服務金和受歧視的傷害。

我個人理解係如果搵人補到佢個位(CASE既老師)就唔可以炒
你話呢單外傭應該搵唔到人補佢 長期做唔到野 可以炒都唔奇

學到嘢了,唔該ching

講真呢D CASE我諗 回歸以來都係得一單
唔打到上court都唔會知外傭呢單贏唔贏,情況差少少唔可以照當一樣(不過佢又有D 7 病假完前一日炒)
所以前面d人講野 真係太老定
真係打就精彩了

留名睇連登仔黑心僱主上身

下次畀人剝削時咪撚屌鬼

我諗呢到有好多人無請過工人
份保險未必包佢醫cancer費用
(Fb睇過 有僱主試過要額外比左十萬工人醫病
最尾都係比多一舊錢工人番國家醫）
同埋工人好似做左一陣就發現有癌
保險公司未必一定賠（會有懷疑扼保險）
再者工人去左醫病 做唔到野
要請番一個工人replace 又要比多一次介紹費
你請兩個（新+舊）又多左限制 要年薪36萬以上
僱主係無比人情 但唔代表錯
如果我自己有咁既情況 都會最多比一兩個月時間
再炒佢叫佢番鄉下